[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-b1a89f1b})
# > Объект услуги

Следующие объекты напрямую связаны с `service` API.

[comment]: # ({/new-b1a89f1b})

[comment]: # ({new-5d7a3d70})
### Услуга

Объект услуги имеет следующие свойства.

|Свойство|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|serviceid|строка|*(только чтение)* ID услуги.|
|**algorithm**<br>(требуется)|целое число|Алгоритм, который используется для вычисления состояния услуги.<br><br>Возможные значения:<br>0 - без вычисления;<br>1 - Проблема, если хотя бы одна дочерняя услуга в состоянии проблема;<br>2 - Проблема, если все дочерние услуги в состоянии проблем.|
|**name**<br>(требуется)|строка|Имя услуги.|
|**showsla**<br>(требуется)|целое число|Необходимо ли вычислять SLA.<br><br>Возможные значения:<br>0 - не вычислять;<br>1 - вычислять.|
|**sortorder**<br>(требуется)|целое число|Позиция услуги, которая используется для сортировки.|
|goodsla|дробное число|Минимально допустимое значение SLA. Если SLA опускается ниже, услуга считается как в состоянии проблемы.<br><br>По умолчанию: 99.9.|
|status|целое число|*(только чтение)* Находится ли услуга в состоянии ОК или проблема.<br><br>Если услуга в состоянии проблема, значение `status` идентично:<br>- приоритету присоединенного триггера, если значением является 2, "Средняя" или выше (приоритеты 0, "Не классифицировано" и 1, "Информация" игнорируются);<br>- наивысшему состоянию дочерней услуги в состоянии проблема.<br><br>Если услуга в состоянии ОК, `status` равен 0.|
|triggerid|строка|Триггер связанный с услугой. Триггер можно задвать только тем услугам, которые не имеют дочерних услуг.<br><br>По умолчанию: 0|

[comment]: # ({/new-5d7a3d70})

[comment]: # ({new-c2041847})
### Время услуги

Объект времени услуги задает периоды, когда услуга запланирована быть
доступной или недоступной. Этот объект имеет следующие свойства.

|Свойство|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|timeid|строка|*(только чтение)* ID времени услуги.|
|**serviceid**<br>(требуется)|строка|ID услуги.<br><br>Нельзя обновлять.|
|**ts\_from**<br>(требуется)|целое число|Время, когда время услуги вступает в действие.<br><br>Для однократных недоступностей `ts_from` должен быть штампом времени (Unix штамп времени), для остальных типов - необходимо указать определенное время в течении недели, в секундах, например, 90000 для Вт, 2:00.|
|**ts\_to**<br>(требуется)|целое число|Время, когда время услуги заканчивается.<br><br>Для однократных доступностей `ts_to` должен быть штампом времени (Unix штамп времени), для остальных типов - необходимо указать определенное время в течении недели, в секундах, 90000 для Вт, 2:00.|
|**type**<br>(требуется)|целое число|Тип времени услуги.<br><br>Возможные значения:<br>0 - запланированная доступность, повторяемая каждую неделю;<br>1 - запланированная недоступность, повторяемая каждую неделю;<br>2 - однократная недоступность.|
|note|строка|Дополнительная информация о времени услуги.|

[comment]: # ({/new-c2041847})

[comment]: # ({new-c301cfb2})
### Зависимость услуги

Объект зависимости услуги представляет собой зависимость между услугами.
Этот объект имеет следующие свойства.

|Свойство|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|linkid|строка|*(только чтение)* ID зависимости услуги.|
|**servicedownid**<br>(требуется)|строка|ID услуги, от которой зависит услуга, то есть дочерняя услуга. Услуга может иметь несколько дочерних услуг.|
|**serviceupid**<br>(требуется)|строка|ID услуги, которая зависит от услуги, то есть родительская услуга. Услуга может иметь несколько родительских услуг, которые образуют направленный граф.|
|**soft**<br>(требуется)|целое число|Тип зависимости между услугами.<br><br>Возможные значения:<br>0 - жесткая зависимость;<br>1 - нежесткая зависимость.<br><br>Услуга может иметь только одну родительскую услугу с жесткой зависимостью. Этот атрибут не влияет на состояние или вычисление SLA, атрибут используется только для создания ядра дерева услуг. Дополнительные родительские услуги можно добавлять как нежесткие зависимости, которые формируют граф.<br><br>Услугу нельзя удалить, если она имеет дочернюю услугу с жесткой зависимостью.|

[comment]: # ({/new-c301cfb2})




[comment]: # ({new-e6daa7b4})
### Service alarm

::: noteclassic
Service alarms cannot be directly created, updated or
deleted via the Zabbix API.
:::

The service alarm objects represents an service's state change. It has
the following properties.

|Property|[Type](/manual/api/reference_commentary#data_types)|Description|
|--------|---------------------------------------------------|-----------|
|clock|timestamp|Time when the service state change has happened.|
|value|integer|Status of the service.<br><br>Refer to the [service status property](object#service) for a list of possible values.|

[comment]: # ({/new-e6daa7b4})

[comment]: # ({new-6b88d3dc})
### Problem tag

Problem tags allow linking services with problem events. The problem tag
object has the following properties.

|Property|[Type](/manual/api/reference_commentary#data_types)|Description|
|--------|---------------------------------------------------|-----------|
|**tag**<br>(required)|string|Problem tag name.|
|operator|integer|Mapping condition operator.<br><br>Possible values:<br>0 - *(default)* equals;<br>2 - like.|
|value|string|Problem tag value.|

[comment]: # ({/new-6b88d3dc})
